<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>逃学</title>
    <link href="/2025/04/23/%E9%80%83%E5%AD%A6/"/>
    <url>/2025/04/23/%E9%80%83%E5%AD%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>望着不断交错的地平线，我的思绪忽地捕捉住沿途的灌木丛，回忆像涡流一样将我席卷。</p><p>房子和树总是沿途最不被在意的风景，小学每次出游总是要见到一片湖，一片波光粼粼的糊，班上的孩子就会争先往窗外看去，生怕不能捕捉到那昙花一现——当然这也要归功于第一位让大家那抹光景的老师或同学。</p><p>那时，大巴车总是又摇又晃，晃到，那些欢声笑语只剩下被定格的残影；误会与不解也被骄阳考得炙烈，又在回忆里盛下一抹阴凉。</p><p>有时候我分不清时间，分不清方向，就像现在，突然乍现的光，穿过鱼鳞云的缝隙，直达我的皮肤。它清亮又斑驳，好像来自过去，是的，它也确实来自过去，8分20秒的间隙——当我触及你，你已不再是你，我却爱上你的温存。</p><p>有些流沙，当它想要变得湍急的时候，没有人可以阻滞它于指缝间。灵与感、梦与魇、爱与欲……没人能阻止它们在静默里野蛮生长，也没人能阻止它们在喧嚣里悄然而去。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>仲夏夜之梦</title>
    <link href="/2025/04/22/%E4%BB%B2%E5%A4%8F%E5%A4%9C%E4%B9%8B%E6%A2%A6/"/>
    <url>/2025/04/22/%E4%BB%B2%E5%A4%8F%E5%A4%9C%E4%B9%8B%E6%A2%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很难想象，我的仲夏夜之梦，会以这样的方式醒来。</p><p>槐花与夏夜，我也不清楚它们是否在同一个季节，可它们就这样毫无违和感的在我的脑海里绽放、融合，连接梦境的熏香模糊了空间。虽然那年，花不语，夏未至。</p><p>我有一个梦，梦里我坐在夏夜的窗边，单腿屈膝，手摇蒲扇，森林隐没繁星又出没萤火点点，安抚喧嚣又燃起阵阵蝉鸣——我独享着这不安的静谧。但它从未出现在我的梦里，那也许我的过去是一场巨大的梦，森林里有敲锣打鼓的精灵，他们戴着花环，发光到透明；黑夜下的山是吃人的怪物，白天它们收敛起锋芒看似平静，可从窗里望去，我仍然会害怕它们尖尖的树顶，然后趁其不备一溜烟从房间里跑出去；那时总是心惊胆战，每一件物品都有它的物语，可爱的万物啊，我从未想过要伤害你们，我是害怕却又不想害怕才与你们凝视；汽车的鸣笛总是那般刺耳，尤其是大货车还有一张恐怖的脸，我甚至不敢与之对视，请原谅我，不要在雨里冒着怒气；而火车的声音总是钻进我的梦里，像一位引导着，带我踏上奇旅，把不可思议放在我心里荡涤……</p><p>你说，我怎么会不相信，那片青林悠长婉转的小路，洒满佛径；遍野的山林长满稻穗，金黄地摇曳去那个我不存在的年代；那个孤独的房子孤独的大树，只要靠在一起就不再孤单；你让我如何确定这不是莫奈的花园，当阳光洒满田地，你就是油画里的女孩；夕阳的金黄让我病弱的气色有了一丝回温，爷爷用电瓶车载着我越过马路，我记得那天学了一篇课文叫《与时间赛跑》，就藏在光里……</p><p>我贪念这份温热的童话，就像初中时我的梦一直住在那个小镇。每一次醒来都带着眷念与不舍，魂魄不是落在了宿舍，而是被我藏在了梦里。而那时的我们总是被光照着，炙热融化了操场，轻烟袅袅，灼烧了梦境，也弱化了现实的刺，提炼了更清透的月光，流淌出更绵长的絮语。</p><p>后来我抓着蒲公英去了很远很远的地方，那里棱角分明，更清晰，可回忆起来却有些尖锐——撕碎的朦胧最是尖锐。</p><p>所以，你看吧，槐花与夏夜，我也不清楚它们是否在同一个季节，可它们就这样毫无违和感的在我的脑海里绽放、融合，连接梦境的熏香模糊了空间。虽然那年，花不语，夏未至。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>仲夏夜之梦</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Melt</title>
    <link href="/2025/01/04/Melt/"/>
    <url>/2025/01/04/Melt/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="/2025/01/04/Melt/MELT.png" class=""><p>这冰冷的海水似乎要融化了我的身躯</p><p>像它们吞噬岩石那般</p><p>看不见天空的愤怒</p><p>只倒映它们内心的宁静</p><p>远处的灯火竟与我相依</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>画</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>procreate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>begin</title>
    <link href="/2025/01/04/begin/"/>
    <url>/2025/01/04/begin/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​写在最初，一个平平无奇的午后。</p><p>​我曾梦于世界的边际，幻想着那虚无缥缈的蓝，推开水天，涂抹清风，牵起眼底的深意；我也曾惊叹于方寸之间，无论我如何摇晃，瓶中之帆，一次又一次不拘泥于蓝色泡沫的幻想，一次又一次盘旋着向上哪怕天幕是另一个海底……事实是，我们都在从一个海底跃进另一个海底；梦想是，我们一次又一次向着天幕靠近……朋友，我只是想告诉你，无论你此刻是快乐或悲伤、幸福或焦虑，无论你的生活多么顺遂或坎坷——也许你会觉得生活索然无味，是这样的，成长中的我们总是容易被束缚住，我们蹑手蹑脚又跌跌撞撞地长大，我们迷失在海洋却又渴望着有那么一座岛屿……也许你本身就是一座岛屿。</p><p>​你好呀，风尘仆仆的过路人，Roxanna的小小角落很高兴遇见你，想进来歇一歇吗，不过这里没有奶茶巧克力噢，只有一些可供休息的地方，和散落着R的世界里一寸寸光影……</p><hr><p>​我果然是一个喜欢乱写直抒胸臆文字的不太文艺的少女~</p><p>​喜欢发呆，喜欢自由，喜欢给生活来点小惊喜，喜欢慢慢的走但老是走得飞快，喜欢错过人群却又老是扎进人群里……</p><p>​生活很多时候与我背道而驰，也许是我南辕北辙了好久，也许我其实可以一步步拉近生活与我的距离，也许它就在这里……</p><p>​生活也没有那么与我背道而驰，当我走进黑夜，总有那么一束光予我光明——“我想在大地上，画满窗子，让所有习惯了黑暗的眼睛，都习惯光明”。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
