<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>我不知道我还要写多少个春天才能释然</title>
    <link href="/2025/07/03/%E6%88%91%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E9%81%93%E6%88%91%E8%BF%98%E8%A6%81%E5%86%99%E5%A4%9A%E5%B0%91%E4%B8%AA%E6%98%A5%E5%A4%A9%E6%89%8D%E8%83%BD%E9%87%8A%E7%84%B6/"/>
    <url>/2025/07/03/%E6%88%91%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E9%81%93%E6%88%91%E8%BF%98%E8%A6%81%E5%86%99%E5%A4%9A%E5%B0%91%E4%B8%AA%E6%98%A5%E5%A4%A9%E6%89%8D%E8%83%BD%E9%87%8A%E7%84%B6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的心里有一座土堆，埋葬着我的灵魂。我有一个绚丽的灵魂，不愿被束缚在这矮矮的黄墙。也许是春天过去得太久，又也许是一年春天不复一年，我以为的春光就那么停留在我的回忆里，从此春天于我被打上了烙印。全球气温上升，极端天气盛行，后来有春夏秋冬，似乎都只为夏冬而生。夏虫不可语冰，冬天也听不见蝉鸣，我火烧一般的盛夏只剩下坚冰里的残影。如果说冬天到了春天还会远吗？可积雪未融，我怎敢相信春，他太温柔，连积雪都融化得温柔，只是这雪水，是来自山顶的坚冰，咫尺之遥，跨山河万里。草木又逢春。今夕何年，恍若隔世。也许是冰封得太过，也许是春日转向炙夏，连温柔的风都带有一丝灼烧的痛，盛夏来得太早，春日来得太迟，我还想再在春山处多踌躇一会儿，阳光随树影摇曳，和你的眼眸。那天我的心动，晚霞知道，和风知道，你的背影知道。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>曾几何时，我与灵魂隔了厚厚的障壁</title>
    <link href="/2025/05/12/%E6%9B%BE%E5%87%A0%E4%BD%95%E6%97%B6%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%B8%8E%E7%81%B5%E9%AD%82%E9%9A%94%E4%BA%86%E5%8E%9A%E5%8E%9A%E7%9A%84%E9%9A%9C%E5%A3%81/"/>
    <url>/2025/05/12/%E6%9B%BE%E5%87%A0%E4%BD%95%E6%97%B6%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%B8%8E%E7%81%B5%E9%AD%82%E9%9A%94%E4%BA%86%E5%8E%9A%E5%8E%9A%E7%9A%84%E9%9A%9C%E5%A3%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当然，也许你一直都忘记了，没有什么东西是能代替一切的，每个分子、原子以及它们不同的组合方式 都有它独特的方式，都有它独行世间的意义。所以，那些不可替代的，总会成为你生命的一部分，拾起也好，放归也罢，若能得以接住，那便轰轰烈烈——吹遍满山花朵，一层一层，散落是光阴的馈赠，不必多留念想，我本只待花开；放归是两个灵魂的自由，它们在不同的维度里成为真正的自己，却又在某个鲜花铺满的清晨相互影响着彼此，世界的绚烂正在于独一无二的我们雕刻出独一无二的灵魂，灵魂托举起时光的洪流宣泄出一层又一层海浪，正待同频之人汇聚成涡流，涡流又将它们系在一起，旋转成梨涡，绽放成你最纯洁的笑容。</p><p>所以，你孤独吗</p><p>也许，我们总是期待着，有一个人，能让我们感到不孤独……就像我现在说话，都会用“我们”而不是“我”……其实，我们都不孤独，我们在推出海浪的那一刻，也许有无数的海浪朝你奔来，只是有的强有的弱，有的被抵消有的被加强……这都和你自身的频率有关，因为你是你自己的风暴，你是你自己浪潮的中心，你是你自己海浪的支配着……孤独是没有回音，但世界无时无刻在给予你感知，我们只是害怕自己的频率太渺小，无法给予同频者信号，甚至世俗的惊涛巨浪见多了偶尔会怀疑自己的存在——可你知道，你是真实的，至少有过真实的刹那。所以，在遇见相似的浪潮时，仅一刹那就够了，就够我灵魂知晓。</p><p>可惜那些从众的人，有几时分清过自己的灵魂？</p><p>他们是孤独的傀儡——最坦诚的反而是眼泪。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我爱海，但我不能跳海</title>
    <link href="/2025/04/28/%E6%88%91%E7%88%B1%E6%B5%B7%EF%BC%8C%E4%BD%86%E6%88%91%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%B7%B3%E6%B5%B7/"/>
    <url>/2025/04/28/%E6%88%91%E7%88%B1%E6%B5%B7%EF%BC%8C%E4%BD%86%E6%88%91%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%B7%B3%E6%B5%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我爱海，但我不能跳海。但是如果你要跳海，我可能会比你先跳下去（哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈）。</p><p>……我有无数次想要保持自己的清醒与理智，可就在看到你深邃时，我知道我那小小的支撑是多么的无力，无数翻涌的云层都在那一刻被阳光洗净，我躺在湖畔里，以为自己醒着，当暮色将晚，猛的睁开眼才发现自己不知何时睡着了——这便是我不想睡着的原因。</p><p>(我想拥抱午后的阳光，而不是梦醒后的寂寥。)</p><p>风冷冷的吹着，唯一的光亮是晚霞。从前我倔强不曾爱它的美(——许是恨它夺走了午后阳光的陪伴吧)，此刻就尽管着它像火烧一般。烧吧，烧吧……要越烈越好，烧得酣畅淋漓，就不会有遗憾了。</p><p>也是后来才知道。以前我有在无数个梦里梦见过你，每次醒来那莫名孤寂的泪滴填充了整个湖畔。在梦中我未曾发现你，只有在后来回忆时，那里全是你的气息。你是我梦里的花园，花园里的梦。<br>而事实上，你不属于我，不属于这个花园，不属于我的梦。我只是在看到你时，想起我曾无数次在午后的烈阳下做的长长的梦，那个奇妙的花园是阳光赠与我的，最温暖的底色。</p><p>(我们就这样交错着相遇，又意外的同频，你像折射进我世界里的光影，复刻着你的森林……)</p><p>我分不清花园和森林，此刻，我只知道夏夜的寂静和安宁，一如那仲夏夜之梦……</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>仲夏夜之梦</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>雨季的病</title>
    <link href="/2025/04/24/%E9%9B%A8%E5%AD%A3%E7%9A%84%E7%97%85/"/>
    <url>/2025/04/24/%E9%9B%A8%E5%AD%A3%E7%9A%84%E7%97%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你不是我，所以你不能想象我那藏在雨里的孤寂。</p><p>雨声蔓延了四季，所触之处，时而是燥热的水汽，时而是刺骨的寒意，但更多的时候就那么湿哒哒的挂在空气中，混着泥土的清香却又显得厚重。</p><p>当雨声渐息，一抹阳光轻落在我的手臂上时，就像天使的吻痕——是我一生中为数不多的难言的心动。</p><p>你见过我狼狈的欢喜，且将你无意的举措宣为至上的心动，无数次想向你靠近，可没有翅膀的我，连飞蛾扑火都做不到。可我依然无法抛弃追赶你的脚步——此后，阴霾变成了阳霾。</p><p>遍野烟火骁骁，我停下了脚步，一场大雨随之而落。那一刻我忽地明白，我好像永远属于雨季。</p><hr><p>生病时脑袋会相爱想杀，所以爱生病的我从小就特别不喜欢生病。随着年龄增长，生病的频率确实在逐渐降低，后来几乎没有病了，或者说不吃药也能好。</p><p>有时候就很奇怪，明明远离了病痛的折磨，我却越来越疲惫。忽然觉得，有时候生一场大病也蛮好的，事实上，我并未远离病痛，只是忽略了它们而已。</p><p>我忽地发现接纳自己是接纳我这个个体本身，伴随灵魂，伴随疼痛，先成为泥泞中的我，向下扎根、蔓延，才有向上生长的勇气与魄力。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>逃学</title>
    <link href="/2025/04/23/%E9%80%83%E5%AD%A6/"/>
    <url>/2025/04/23/%E9%80%83%E5%AD%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>望着不断交错的地平线，我的思绪忽地捕捉住沿途的灌木丛，回忆像涡流一样将我席卷。</p><p>房子和树总是沿途最不被在意的风景，小学每次出游总是要见到一片湖，一片波光粼粼的湖，班上的孩子就会争先往窗外看去，生怕不能观测到那昙花一现——当然这也要归功于第一位让大家那抹光景的老师或同学。</p><p>那时，大巴车总是又摇又晃，晃到，那些欢声笑语只剩下被定格的残影；误会与不解也被骄阳考得炙烈，又在回忆里盛下一抹阴凉。</p><p>有时候我分不清时间，分不清方向，就像现在，突然乍现的光，穿过鱼鳞云的缝隙，直达我的皮肤。它清亮又斑驳，好像来自过去，是的，它也确实来自过去，8分20秒的间隙——当我触及你，你已不再是你，我却爱上你的温存。</p><p>有些流沙，当它想要变得湍急的时候，没有人可以阻滞它于指缝间。灵与感、梦与魇、爱与欲……没人能阻止它们在静默里野蛮生长，也没人能阻止它们在喧嚣里悄然而去。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>仲夏夜之梦</title>
    <link href="/2025/04/22/%E4%BB%B2%E5%A4%8F%E5%A4%9C%E4%B9%8B%E6%A2%A6/"/>
    <url>/2025/04/22/%E4%BB%B2%E5%A4%8F%E5%A4%9C%E4%B9%8B%E6%A2%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很难想象，我的仲夏夜之梦，会以这样的方式醒来。</p><p>槐花与夏夜，我也不清楚它们是否在同一个季节，可它们就这样毫无违和感的在我的脑海里绽放、融合，连接梦境的熏香模糊了空间。虽然那年，花不语，夏未至。</p><p>我有一个梦，梦里我坐在夏夜的窗边，单腿屈膝，手摇蒲扇，森林隐没繁星又出没萤火点点，安抚喧嚣又燃起阵阵蝉鸣——我独享着这不安的静谧。但它从未出现在我的梦里，那也许我的过去是一场巨大的梦，森林里有敲锣打鼓的精灵，他们戴着花环，发光到透明；黑夜下的山是吃人的怪物，白天它们收敛起锋芒看似平静，可从窗里望去，我仍然会害怕它们尖尖的树顶，然后趁其不备一溜烟从房间里跑出去；那时总是心惊胆战，每一件物品都有它的物语，可爱的万物啊，我从未想过要伤害你们，我是害怕却又不想害怕才与你们凝视；汽车的鸣笛总是那般刺耳，尤其是大货车还有一张恐怖的脸，我甚至不敢与之对视，请原谅我，不要在雨里冒着怒气；而火车的声音总是钻进我的梦里，像一位引导着，带我踏上奇旅，把不可思议放在我心里荡涤……</p><p>你说，我怎么会不相信，那片青林悠长婉转的小路，洒满佛径；遍野的山林长满稻穗，金黄地摇曳去那个我不存在的年代；那个孤独的房子孤独的大树，只要靠在一起就不再孤单；你让我如何确定这不是莫奈的花园，当阳光洒满田地，你就是油画里的女孩；夕阳的金黄让我病弱的气色有了一丝回温，爷爷用电瓶车载着我越过马路，我记得那天学了一篇课文叫《与时间赛跑》，就藏在光里……</p><p>我贪念这份温热的童话，就像初中时我的梦一直住在那个小镇。每一次醒来都带着眷念与不舍，魂魄不是落在了宿舍，而是被我藏在了梦里。而那时的我们总是被光照着，炙热融化了操场，轻烟袅袅，灼烧了梦境，也弱化了现实的刺，提炼了更清透的月光，流淌出更绵长的絮语。</p><p>后来我抓着蒲公英去了很远很远的地方，那里棱角分明，更清晰，可回忆起来却有些尖锐——撕碎的朦胧最是尖锐。</p><p>所以，你看吧，槐花与夏夜，我也不清楚它们是否在同一个季节，可它们就这样毫无违和感的在我的脑海里绽放、融合，连接梦境的熏香模糊了空间。虽然那年，花不语，夏未至。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>仲夏夜之梦</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Melt</title>
    <link href="/2025/01/04/Melt/"/>
    <url>/2025/01/04/Melt/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="/2025/01/04/Melt/MELT.png" class=""><p>这冰冷的海水似乎要融化了我的身躯</p><p>像它们吞噬岩石那般</p><p>看不见天空的愤怒</p><p>只倒映它们内心的宁静</p><p>远处的灯火竟与我相依</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>画</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>procreate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>begin</title>
    <link href="/2025/01/04/begin/"/>
    <url>/2025/01/04/begin/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​写在最初，一个平平无奇的午后。</p><p>​我曾梦于世界的边际，幻想着那虚无缥缈的蓝，推开水天，涂抹清风，牵起眼底的深意；我也曾惊叹于方寸之间，无论我如何摇晃，瓶中之帆，一次又一次不拘泥于蓝色泡沫的幻想，一次又一次盘旋着向上哪怕天幕是另一个海底……事实是，我们都在从一个海底跃进另一个海底；梦想是，我们一次又一次向着天幕靠近……朋友，我只是想告诉你，无论你此刻是快乐或悲伤、幸福或焦虑，无论你的生活多么顺遂或坎坷——也许你会觉得生活索然无味，是这样的，成长中的我们总是容易被束缚住，我们蹑手蹑脚又跌跌撞撞地长大，我们迷失在海洋却又渴望着有那么一座岛屿……也许你本身就是一座岛屿。</p><p>​你好呀，风尘仆仆的过路人，Roxanna的小小角落很高兴遇见你，想进来歇一歇吗，不过这里没有奶茶巧克力噢，只有一些可供休息的地方，和散落着R的世界里一寸寸光影……</p><hr><p>​我果然是一个喜欢乱写直抒胸臆文字的不太文艺的少女~</p><p>​喜欢发呆，喜欢自由，喜欢给生活来点小惊喜，喜欢慢慢的走但老是走得飞快，喜欢错过人群却又老是扎进人群里……</p><p>​生活很多时候与我背道而驰，也许是我南辕北辙了好久，也许我其实可以一步步拉近生活与我的距离，也许它就在这里……</p><p>​生活也没有那么与我背道而驰，当我走进黑夜，总有那么一束光予我光明——“我想在大地上，画满窗子，让所有习惯了黑暗的眼睛，都习惯光明”。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
